Title: Mark Lombardi - Kunst und Konspiration
Date: 2014-01-13 11:12
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, arte, documentary, marklombardi
Slug: mark-lombardi-kunst-und-konspiration-2

Ich hatte bis zur letzten Documenta nichts von [Mark
Lombardi](https://de.wikipedia.org/wiki/Mark_Lombardi) gehört. In Kassel
zeigte man eine große, gerahmte Zeichnung von ihm. Mark Lombardi hat
versucht die Zusammenhänge der Welt in seinen Werken grafisch
darzustellen. Er verstarb 2000 und war so kein Zeuge des World Trade
Center Attentats. Trotzdem waren auf einige seiner Werken Verbindungen
der Terrornetze und anderen Entitäten dargestellt. Wann kommt es schon
mal vor das das FBI Bilder in einer Kunstgalerie beschlagnahmt um es zu
Recherchezwecken zu benutzen? Als ich mehr über ihn las, erfuhr ich von
dem Dokumentarfilm "Kunst und Konspiration". Und seit dem wollte ich ihn
auch sehen. Also TADA!!! Schnell
[schauen](http://www.arte.tv/guide/de/043707-000/mark-lombardi-kunst-und-konspiration)
bevor die Contentmafia das Gatter zunagelt.

> Globale Verstrickungen von Politik, Wirtschaft und Terrorismus: All
> das visualisierte der New Yorker Künstler in Bildern. Sein plötzlicher
> Tod im Jahr 2000 gab Anlass zu Spekulationen, dass er das Opfer einer
> Verschwörung wurde. ARTE erkundet, wie Lombardis Werke entstanden und
> was sie bewirken.  
>
> <cite>[ARTE](http://www.arte.tv/guide/de/043707-000/mark-lombardi-kunst-und-konspiration)</cite>

<p>
<script type="text/javascript" src="https://www-secure.arte.tv/arte_vp/embed.php?json_url=http://arte.tv/papi/tvguide/videos/stream/player/D/043707-000_PLUS7-D/ALL/ALL.json⟨=de_DE&amp;config=arte_tvguide"></script>
</p>

